蔡堅：身邊「十個八個」醫生想移民

留港撚隨時醫生都冇得睇

蔡堅指，身邊「十個八個」醫生打算移民，主要同本地政治氣氛有關。
移民後如何解決餬口問題，是每個離鄉別井的人都要考慮的現實問題，特別是具備專業資格認可的人士。醫學會會長蔡堅指，早前聽聞「十個八個」醫生打算移民，主要同本地政治氣氛有關；亦有年輕的醫生表示，不少專科醫生已經預備或已經考取其他國家的執業資格試，一旦時間及條件成熟，便會馬上起行。

醫學會會長蔡堅指，時有聽聞有香港醫護移民外國，但估計受近年香港政治氣氛轉變影響，近年移民外國的人數愈來愈多，坦言身邊有「十個八個」醫生均有移民打算。

蔡堅又指，自己已具備在加拿大及英國的執業資格，而且有居英權，但他表示暫時未有離港移民的想法，不過隨着香港情況每況愈下，不禁讓更多港人對前景感到憂心，直言當香港的政治環境至無法承受時，不排除會離開這個地方。

專科醫生考定外國執業試

有不願具名的年輕醫生表示，暫時未有醫生朋友移民，但在朋友圈子中打聽到約有三十至四十名專科醫生正考慮，或已考取其他國家的執業資格，以便取得「移民入場券」，特別是有家室及子女的醫生。

被問到哪個歐美國家會成為移民首選，他估計最多人會到移民到英國，並在當地繼續執業，由於當地醫療制度跟香港相若，而且領取BNO時間較；短新加坡則要逐個個案審批，花費頗長時間；澳洲更規定海外醫生先要到當地偏遠地區執業十年，相信在這個要求下「無人想做」。

樓主訓撚咗幾耐？

其實唔少醫生本身都已經有外國籍
真係隨時落閘走得人

俾晒誘因引入支那醫生填補空缺

藍絲：示威者黑暴嚇走醫生

有冇誘因都係會遲早實行 , 大家準備定利是咁解

正路
一齊攬炒